\documentclass[dvipdfmx, 10.5pt, a4j]{jarticle}

\usepackage{listings}

\include {head.tex}

\title{\vspace{-1cm}Lispの実装について}
\author{池上 蒔典}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  Lispの実装について考えてゆく。
  Lispとは、List Processor の略称で、プログラミング言語である。\par
Lispの式はList構造をなし、LispはList構造の操作に適した言語であったことから、
LispはLispの式の操作に適し、自分で自分を書き換える言語となった。\par
ここでは、C言語にてLisp処理系の実装を示し、幾つかの機能を追加し、問題を解き、実用にも耐えられるものとしてゆきたい。 \par
これらは今後、対話型組み込みコンピュータボードや、自己進化並列論理アーキテクチャ等に搭載する予定である。 \par
\end{abstract}


%\tableofcontents

%\newpage

\section{動機}

何がLispの生態系を構築しているのか。領域とは。

REPL Slime マクロ 継続 遅延評価 GC 非決定性 Lispマシン 不完全性 実用的な計算とC,アセンブラ 数値計算 シンボル計算 自己書き換え

データ構造 パーサ スコープ Eval メモリ管理 エラーハンドラ プロセス 通信 開発環境 再実装

どのような積み重ねを基に実装されたのか。Lispはどのように設計され、実装されるのか。


\section{最小のLisp}



さて、List構造とは何かについてであるが、、、、


S式を、S式とatomと構成されたLisp式と定義する。

\begin{lstlisting}
Lisp := (cons Lisp Lisp) | atom
\end{lstlisting}

atomは、quoteされたLispである

解凍中のLisp式は形式に則って、新たなLispへと変換される。

eval特殊形式では、Lispの幹から解凍が進行する。


\begin{lstlisting}
>> (equalp (cons a b) (a . b))
(a . b)
\end{lstlisting}


\section{特殊形式一覧}


\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{tabular}{ccc}
    形式     & 引数形式 & 変換先 \\
    \hline\hline
    quote    & Lisp       &  \\
    eval     & Lisp       &  \\
    car      & (cons a d) & a \\
    cdr      & (cons a d) & d \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{原初形式}
  \label{tb:prime_forms}
\end{table}



% \bibliographystyle{jplain}
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{lisp-toward}
\nocite{*}


\end{document}
